% @Source RP
% @Difficulté 1
Chaque année, une voiture perd en moyenne $15\,\%$ de sa valeur : cela correspond à une baisse de $15\,\%$ chaque année,
c'est-à-dire à un coefficient multiplicateur de $1-\frac{15}{100}=0,85$

M. Abel achète une voiture à \Eu{19500}. Il souhaite la revendre dès qu'elle aura perdu plus de $60\,\%$ de sa valeur.

Le prix $P$ est donc :

\begin{align*}
  P &= \num{19500} \times (1-\frac{60}{100})\\
    &= \num{19500}\times0,4\\
    &= \num{7800}
\end{align*}


Ces éléments vont permettre de répondre aux question posées\dots

  \begin{enumerate}
    \item Voir le script ci-dessous.
    
\begin{CodePythonLstAlt}*[ ]{flush right}
  def prix(p):
    seuil = 7800
    annee = 0
    while p > seuil :
      p = p * 0.85
      annee = annee + 1
    return(annee)
\end{CodePythonLstAlt}
    \item Faire fonctionner ce script \og{}à la main\fg{} dans un tableau comme celui ci-dessous.
    \begin{center}
      \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={X[c,2]*{6}{X[c,1]}},hlines,stretch=1.5,vlines,column{1}={bg=colorPrim!20,font={\bfseries\footnotesize}}}
        Année & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6\\
        \texttt{p} & \num{16575} & \num{14088.75} & \num{11975.44} & \num{10179.12} & \num{8652.25} & \num{7354.42}\\
      \end{tblr}
    \end{center}
    \item Dans $5$ ans, la voiture de M. Abel vaudra \Eu{8652.25}.
    
    Si le vendeur propose à M. Abel de lui reprendre sa voiture dans 5 ans au prix de \Eu{8500}
    alors il perdra une centaines d'euros par rapport à sa valeur théorique.

    De plus, dans $5$ ans, la voiture n'aura pas perdu $60\,\%$ de sa valeur. Ce sera seulement ua bout de $6$ ans. 
  \end{enumerate}


